{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 이내린 산의(  )가 아주 아름다웠다. (3점)",
            "option_1"      : "①  재미",
            "option_2"      : "②  경치",
            "option_3"      : "③  날씨",
            "option_4"      : "④  자리",
            "correctAnswer" : "②  경치",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 집에 돌아 가면(  )옷을 갈아입는다. (3점)",
            "option_1"      : "①  이제",
            "option_2"      : "②  먼저",
            "option_3"      : "③  이미",
            "option_4"      : "④  방금",
            "correctAnswer" : "②  먼저",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 감기약을 먹고 감기가 다(  ). (3점)",
            "option_1"      : "①  들었다",
            "option_2"      : "②  지났다",
            "option_3"      : "③  걸렸다",
            "option_4"      : "④  나았다",
            "correctAnswer" : "④  나았다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 집 근처에 지하철역이 있어서 교통이 (  ).(3점)",
            "option_1"      : "①  어렵다",
            "option_2"      : "②  느리다",
            "option_3"      : "③  편리하다",
            "option_4"      : "④  안전하다",
            "correctAnswer" : "③  편리하다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 그작 가는 자신의 주장이 잘(  )글을 쓴다. (4점)",
            "option_1"      : "①  발표되게",
            "option_2"      : "②  결정되게",
            "option_3"      : "③  나타나게",
            "option_4"      : "④  생겨나게",
            "correctAnswer" : "③  나타나게",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 집 앞에 있는 가게보다 대형 쇼핑몰의 물건 (값이) 더 싸다.(3점)",
            "option_1"      : "①  가격",
            "option_2"      : "②  품질",
            "option_3"      : "③  모양",
            "option_4"      : "④  요금",
            "correctAnswer" : "①  가격",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 영화를 보려고 친구들과 극장 앞에서 (만났다). (3점)",
            "option_1"      : "①  지켰다",
            "option_2"      : "②  정했다",
            "option_3"      : "③  모였다",
            "option_4"      : "④  미뤘다",
            "correctAnswer" : "①  지켰다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 그 병원은 하루 전에 예약을 (꼭) 해야 한다.(4점)",
            "option_1"      : "①   제발",
            "option_2"      : "②   물론",
            "option_3"      : "③   천천히",
            "option_4"      : "④   반드시",
            "correctAnswer" : "③   천천히",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 사람들이 많이 보는 앞에서 넘어져서 정말 (창피했다).(4점)",
            "option_1"      : "①   그리웠다",
            "option_2"      : "②   아쉬웠다",
            "option_3"      : "③   안타까웠다",
            "option_4"      : "④   부끄러웠다",
            "correctAnswer" : "④   부끄러웠다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n 방학을 잘 (  )계획을 세웠다.김 교수는 모자를 (  )강의한다.그 학교에 지원서를 (  )1차에서 떨어졌다.",
            "option_1"      : "①   내다",
            "option_2"      : "②   쓰다",
            "option_3"      : "③   보내다",
            "option_4"      : "④   챙기다",
            "correctAnswer" : "②   쓰다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n가방을 (  )다시 내려놓았다. 글을 쉽게 쓰기 위해 예를(  ). 오늘 나올 때 지갑을 안 (  )왔다.",
            "option_1"      : "①  들다",
            "option_2"      : "②  넣다",
            "option_3"      : "③  가지다",
            "option_4"      : "④  올리다",
            "correctAnswer" : "①  들다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 오늘은 추워서 (두꺼운) 외투를 입고 나왔다.(3점)",
            "option_1"      : "①   넓은",
            "option_2"      : "②   얇은",
            "option_3"      : "③   넉넉한",
            "option_4"      : "④   무거운",
            "correctAnswer" : "②   얇은",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 명절에 준비한 음식이 많이 (남았다).(4점)",
            "option_1"      : "①   말랐다",
            "option_2"      : "②   지났다",
            "option_3"      : "③   낭비했다",
            "option_4"      : "④   모자랐다",
            "correctAnswer" : "④   모자랐다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 왜 이렇게 늦었어요?\n나 : 미안해요.( )아는 사람을 만나서요.",
            "option_1"      : "①   오고서",
            "option_2"      : "②   오다가",
            "option_3"      : "③   오도록",
            "option_4"      : "④   오기에",
            "correctAnswer" : "②   오다가",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 이사하느라고 힘들었겠네요.\n나 : 아니에요. 동료들 덕분에 생각 (  )힘들지 않았어요.",
            "option_1"      : "①  만큼",
            "option_2"      : "②  까지",
            "option_3"      : "③  이나",
            "option_4"      : "④  밖에",
            "correctAnswer" : "①  만큼",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 도서관에 그냥 들어가도 돼요?\n나 : 학생증이(  )들어갈 수 있습니다.",
            "option_1"      : "①  있어야",
            "option_2"      : "②  있는데",
            "option_3"      : "③  있거든",
            "option_4"      : "④  있으나",
            "correctAnswer" : "①  있어야",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 8월 초에 여행을 갈까 해요.\n나 : 그때는 휴가철이니까 표를 미리 (  )좋을 거예요.",
            "option_1"      : "①  예매해 가지고",
            "option_2"      : "②  예매해 보이면",
            "option_3"      : "③  예매해 놓으면",
            "option_4"      : "④  예매해 드리고",
            "correctAnswer" : "③  예매해 놓으면",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 아침에 어찌나 급한지 양말도 못 (  )왔어요.\n나 : 저도 가끔 그럴 때가 있어요.",
            "option_1"      : "①  신은 김에",
            "option_2"      : "②  신은 대신",
            "option_3"      : "③  신은 채로",
            "option_4"      : "④  신은 듯이",
            "correctAnswer" : "③  신은 채로",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 외국에서 (잘 지내려면) 어떻게 해야 돼요?\n나 : 그 나라 언어하고 문화를 아는 게 중요해요.",
            "option_1"      : "①  잘 지내기만 하면",
            "option_2"      : "②  잘 지낸다고 해도",
            "option_3"      : "③  잘 지내기 위해서는",
            "option_4"      : "④  잘 지내기는 하지만",
            "correctAnswer" : "③  잘 지내기 위해서는",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 요즘 요리 학원 수업은 어때요?\n나 : 처음 보는 요리를 (배우기도 하고) 그걸 먹을 수도 있어서 좋아요.",
            "option_1"      : "①  배우는 탓에",
            "option_2"      : "②  배울 정도로",
            "option_3"      : "③  배우는 편이라서",
            "option_4"      : "④  배울 뿐만 아니라",
            "correctAnswer" : "④  배울 뿐만 아니라",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 영수 씨가 약속 시간이 지났는데 왜 아직 안 올까요? 나 : 약속 시간을 (잊어버렸을 수도 있어요).",
            "option_1"      : "①  잊어버릴 줄 알았어요",
            "option_2"      : "②  잊어버릴 뻔했어요",
            "option_3"      : "③  잊어버릴 수밖에 없어요",
            "option_4"      : "④  잊어버렸을지도 몰라요",
            "correctAnswer" : "④  잊어버렸을지도 몰라요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 지난주에 ( ㉠ )시작한 주말 드라마 봤어요?\n나 : 네.그런데 배우 김민기 씨가 왜 나쁜 남자 역할을 맡았는지 모르겠어요. 착한 남자 역할을 할 때가 더 좋았는데요.\n가 : 요즘은 배우들이 강한 인상을 남기려고 나쁜 역을 맡고 싶어 한대요. 그리고 내가 볼때 김민기씨가 생각 보다 그역에 잘( ㉡ ).\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  마침",
            "option_2"      : "②  새로",
            "option_3"      : "③  차츰",
            "option_4"      : "④  점점",
            "correctAnswer" : "②  새로",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 지난주에 ( ㉠ )시작한 주말 드라마 봤어요?\n나 : 네.그런데 배우 김민기 씨가 왜 나쁜 남자 역할을 맡았는지 모르겠어요. 착한 남자 역할을 할 때가 더 좋았는데요.\n가 : 요즘은 배우들이 강한 인상을 남기려고 나쁜 역을 맡고 싶어 한대요. 그리고 내가 볼때 김민기씨가 생각 보다 그역에 잘( ㉡ ).\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  어울리던데요",
            "option_2"      : "②  어울린다니요",
            "option_3"      : "③  어울리기는요",
            "option_4"      : "④  어울리려고요",
            "correctAnswer" : "①  어울리던데요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 최근 몇 년간 낮은 가격과 다양한 디자인을 내세운 의류 회사들이 빠르게 성장하고 있다.그러나 빠른 성장과 함께 소비자들의 불만도 높아지고 있다.정부의 ( ㉠ )상품의 품질이 소비자들의 기대에 미치지 못했기 때문이라고 한다.이들 의류 회사들이 ‘( ㉡ )’이라는 비난을 피하려면 옷의 품질을 높이기 위해 더욱 노력해야 할 것이다.\n24. (3점)(   ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  조사에 의하면",
            "option_2"      : "②  조사에 비하면",
            "option_3"      : "③  조사에 관해서",
            "option_4"      : "④  조사에 대해서",
            "correctAnswer" : "①  조사에 의하면",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 최근 몇 년간 낮은 가격과 다양한 디자인을 내세운 의류 회사들이 빠르게 성장하고 있다.그러나 빠른 성장과 함께 소비자들의 불만도 높아지고 있다.정부의 ( ㉠ )상품의 품질이 소비자들의 기대에 미치지 못했기 때문이라고 한다.이들 의류 회사들이 ‘( ㉡ )’이라는 비난을 피하려면 옷의 품질을 높이기 위해 더욱 노력해야 할 것이다.\n25. (3점)(   ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  꿩 대신 닭",
            "option_2"      : "②  싼게비지떡",
            "option_3"      : "③  산 넘어 산",
            "option_4"      : "④  가는날이장날",
            "correctAnswer" : "②  싼게비지떡",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }
    ]
   
}
